驗基因測孩子天賦 專家稱不準 收費4萬 公司回應準確度：先天後天五十五十

痴L線 原來依家嘅錢咁好賺
一次4皮野 但又話50/50

測基因分析天賦的貴價服務正打入家長市場，有家長甚至要求公立醫院為孩子測天賦。但有「基因獵人」之稱的港大專家林青雲，檢閱一份收費4萬元、為4歲兒童檢測的報告後，指人類智力受近2000條基因影響，科學界尚未找出IQ（智商）基因，認為準確度「很低」。提供該測試的geneDecode則稱現已發現控制智力的基因，但以保密為由拒絕提供，並就其準確度回應稱先天與後天「永遠都是五十五十」。

痴撚線

如果結論係未來廢青
會多左棄嬰？

公立醫院都要？
蝗洗咩驗
男盜女娼

基因獵人